const quiz2 = [
  {
    question: "1: Cơ cấu tổ chức của Văn phòng Tổng cục gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Hành chính.",
      "Phòng Tài vụ - Quản trị.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "2: Cơ cấu tổ chức của Văn phòng Tổng cục gồm mấy phòng?",
    choices: ["03.", "04.", "05.", "06."],
    correct: "03.",
  },
  {
    question: "3: Cơ cấu tổ chức của Văn phòng Tổng cục gồm:",
    choices: [
      "Phòng Hành chính.",
      "Phòng tham mưu xử lý.",
      "Phòng kiểm định.",
      "Tất cả câu trên đều sai.",
    ],
    correct: "Phòng Hành chính.",
  },
  {
    question: "Văn phòng Tổng cục có nhiệm vụ gì?",
    choices: [
      "Tham mưu, giúp Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan chỉ đạo, hướng dẫn và kiểm tra việc thực hiện quy chế làm việc, chương trình, kế hoạch công tác, chế độ thông tin báo cáo, Điều phối hoạt động giữa các đơn vị của Tổng cục Hải quan.",
      "Rà soát nội dung, thể thức, thủ tục hành chính các văn bản do các đơn vị thuộc Tổng cục Hải quan soạn thảo trước khi trình Lãnh đạo Tổng cục Hải quan phê duyệt hoặc ký ban hành.",
      "Tổ chức thực hiện và nghiên cứu cải tiến các quy định về hội họp, giao ban, khánh Tiết của cơ quan Tổng cục Hải quan và hướng dẫn, kiểm tra việc thực hiện trong ngành.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "Văn phòng Tổng cục có nhiệm vụ gì khác?",
    choices: [
      "Thực hiện công tác quản trị, tài vụ và kế toán đơn vị dự toán cấp 3 của cơ quan Tổng cục; tổ chức thực hiện việc đảm bảo phục vụ các Điều kiện cần thiết về cơ sở vật chất, phương tiện làm việc, phương tiện đi lại, quản lý các hoạt động công sở, trật tự nội vụ, thông tin liên lạc, y tế cơ quan Tổng cục Hải quan; thường trực công tác phòng cháy chữa cháy, phòng chống bão lụt và an ninh an toàn cơ quan Tổng cục Hải quan.",
      "Tổng hợp, theo dõi tình hình thông tin báo chí phản ánh về hoạt động hải quan, báo cáo lãnh đạo Bộ Tài chính, lãnh đạo Tổng cục Hải quan chỉ đạo, xử lý kịp thời.",
      "Xây dựng, phát triển và duy trì hoạt động của bảo tàng truyền thống Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "Cục giám sát quản lý về Hải quan có bao nhiêu phòng?",
    choices: ["04", "05", "06", "07"],
    correct: "06",
  },
  {
    question:
      "Cục giám sát quản lý về Hải quan có những nhiệm vụ và quyền hạn nào?",
    choices: [
      "Hướng dẫn, kiểm tra, giám sát hoạt động của các đại lý làm thủ tục hải quan, các doanh nghiệp kinh doanh địa điểm, kho, bãi, dịch vụ giao nhận có liên quan đến hoạt động xuất nhập khẩu hàng hóa.",
      "Phối hợp với các đơn vị liên quan thực hiện đầu tư, mua sắm trang thiết bị, phương tiện phục vụ hoạt động của Cục và nghiệp vụ kiểm tra, giám sát, quản lý của ngành hải quan.",
      "Tuyên truyền, phổ biến các văn bản pháp luật, các quy trình, quy chế nghiệp vụ trong lĩnh vực được phân công quản lý.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "3: Cục giám sát quản lý về Hải quan có nhiệm vụ và quyền hạn gì?",
    choices: [
      "Giải quyết các vướng mắc của cơ quan hải quan các cấp, doanh nghiệp, tổ chức, cá nhân trong phạm vi lĩnh vực nghiệp vụ giám quản theo quy định của pháp luật.",
      "Tham gia đàm phán các Hiệp định thương mại biên giới, Hiệp định quản lý biên giới, Hiệp định thương mại tự do; chủ trì triển khai thực hiện các cam kết quốc tế về thủ tục hải quan theo các Điều ước quốc tế mà Việt Nam là thành viên.",
      "Xây dựng yêu cầu nghiệp vụ của hệ thống thông quan điện tử và các hệ thống kiểm tra, giám sát, quản lý về hải quan; nghiệm thu về mặt nghiệp vụ các hệ thống trước khi đưa vào vận hành.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "4: Cục giám sát quản lý về Hải quan có những phòng nào?",
    choices: [
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa xuất nhập khẩu (Phòng Giám quản 1).",
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa đầu tư, gia công và sản xuất xuất khẩu (Phòng Giám quản 2).",
      "Phòng Giám sát, quản lý xuất xứ hàng hóa và sở hữu trí tuệ (Phòng Giám quản 4).",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "5: Cục giám sát quản lý về Hải quan trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính về nội dung gì?",
    choices: [
      "Văn bản quy phạm pháp luật quy định về nghiệp vụ giám quản thuộc thẩm quyền ban hành của Bộ trưởng Bộ Tài chính.",
      "Các chương trình, kế hoạch, dự án, đề án về nghiệp vụ giám quản; đề án hiện đại hóa quy trình thủ tục hải quan, trang thiết bị, phương tiện phục vụ kiểm tra, giám sát hải quan.",
      "Chương trình, kế hoạch để triển khai các giải pháp nâng cao hiệu lực, hiệu quả hoạt động kiểm tra chuyên ngành đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; xác định, chuẩn hóa mã số hàng hóa thuộc các Danh mục hàng hóa quản lý chuyên ngành phù hợp với Danh mục hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu Việt Nam.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "6: Cục giám sát quản lý về Hải quan có những nhiệm vụ và quyền hạn nào?",
    choices: [
      "Tổ chức thực hiện các công việc về cải cách, hiện đại hóa và hội nhập quốc tế trong lĩnh vực nghiệp vụ giám quản theo quy định của pháp luật và phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Tham gia xây dựng chương trình, giáo trình và giảng dạy nghiệp vụ thuộc lĩnh vực nghiệp vụ giám quản.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "7: Cục giám sát quản lý về Hải quan trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định:",
    choices: [
      "Quy chế, quy trình nghiệp vụ về thủ tục hải quan và kiểm tra, giám sát hải quan; kiểm tra và xác định xuất xứ hàng hóa, thực thi bảo vệ quyền sở hữu trí tuệ và nhãn mác hàng hóa; hướng dẫn trả lời vướng mắc thuộc lĩnh vực nghiệp vụ giám quản thuộc thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét, sửa đổi, bổ sung quy định liên quan đến lĩnh vực nghiệp vụ giám quản thuộc thẩm quyền của các Bộ, cơ quan ngang Bộ, Ủy ban Nhân dân tỉnh, thành phố liên quan.",
      "Quyết định thành lập, chấm dứt, di chuyển, mở rộng, thu hẹp, chuyển quyền sở hữu hoặc đổi tên chủ sở hữu: kho ngoại quan; kho bảo thuế; địa điểm kiểm tra hàng hóa tập trung; địa điểm thu gom hàng lẻ (CFS); địa điểm tập kết, kiểm tra hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu ở biên giới; đại lý làm thủ tục hải quan; địa điểm chuyển phát nhanh, địa điểm kiểm tra hải quan khác theo quy định pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],

    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "8: Cục giám sát quản lý về Hải quan trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính về nội dung gì?",
    choices: [
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét sửa đổi bổ sung các văn bản quy phạm pháp luật và văn bản quy định khác liên quan đến nghiệp vụ giám quản.",
      "Quyết định ban hành mẫu ấn chỉ có liên quan đến thủ tục hải quan, kiểm tra, giám sát hải quan.",
      "Quyết định thành lập, chấm dứt, di chuyển, mở rộng, thu hẹp, chuyển quyền sở hữu hoặc đổi tên chủ sở hữu: địa điểm làm thủ tục hải quan ngoài cửa khẩu, địa điểm làm thủ tục hải quan tại cảng xuất khẩu, nhập khẩu hàng hóa được thành lập trong nội địa, kho hàng không kéo dài và địa điểm khác theo quy định pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "1: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thực hiện nhiệm vụ hợp tác quốc tế về kiểm tra sau thông quan theo quy định của pháp luật và phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Tổ chức lưu trữ hồ sơ, tài liệu có liên quan đến công tác kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "2: Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định: Văn bản hướng dẫn quy chế, quy trình nghiệp vụ và các biện pháp tổ chức kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên là nhiệm vụ của:",

    choices: [
      "Cục Giám sát quản lý về hải quan.",
      "Cục Thuế xuất nhập khẩu.",
      "Cục Điều tra chống buôn lậu.",
      "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
    ],

    correct: "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
  },
  {
    question: "3: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ:",

    choices: [
      "Xây dựng, chỉ đạo thực hiện các đề án chương trình, kế hoạch ngắn hạn và dài hạn về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Tổ chức chỉ đạo, hướng dẫn, kiểm tra Cục Hải quan tỉnh, thành phố triển khai thực hiện các văn bản quy phạm pháp luật, quy chế, quy trình thuộc lĩnh vực nghiệp vụ giám quản theo quy định.",
      "Xây dựng yêu cầu nghiệp vụ của hệ thống thông quan điện tử và các hệ thống kiểm tra, giám sát, quản lý về hải quan; nghiệm thu về mặt nghiệp vụ các hệ thống trước khi đưa vào vận hành.",
      "Phối hợp với các đơn vị liên quan thực hiện đầu tư, mua sắm trang thiết bị, phương tiện phục vụ hoạt động của Cục và nghiệp vụ kiểm tra, giám sát, quản lý của ngành hải quan.",
    ],

    correct:
      "Tổ chức chỉ đạo, hướng dẫn, kiểm tra Cục Hải quan tỉnh, thành phố triển khai thực hiện các văn bản quy phạm pháp luật, quy chế, quy trình thuộc lĩnh vực nghiệp vụ giám quản theo quy định.",
  },
  {
    question: "4: Cơ cấu tổ chức của Cục Kiểm tra sau thông quan gồm:",

    choices: [
      "Phòng Tham mưu xử lý và quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa đầu tư, gia công và sản xuất xuất khẩu.",
      "Phòng Giám sát, quản lý địa điểm và phương tiện xuất nhập cảnh.",
    ],

    correct: "Phòng Tham mưu xử lý và quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
  },
  {
    question: "5: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ:",

    choices: [
      "Tiến hành kiểm tra, xác minh thông tin trong và ngoài nước phục vụ công tác kiểm tra sau thông quan; tiến hành khởi tố vụ án theo quy định của pháp luật tố tụng hình sự.",
      "Áp dụng các biện pháp ngăn chặn, tiến hành xử phạt hành chính theo quy định của pháp luật về xử lý vi phạm hành chính.",
      "Áp dụng các biện pháp cưỡng chế thi hành quyết định hành chính thuộc thẩm quyền theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],

    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "6: Cơ cấu tổ chức của Cục Kiểm tra sau thông quan gồm:",

    choices: [
      "02 Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực.",
      "03 Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực. ",
      "04 Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực.",
      "05 Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực.",
    ],

    correct: "03 Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực. ",
  },
  {
    question:
      "7: Cơ cấu tổ chức của Cục Kiểm tra sau thông quan gồm mấy phòng:",

    choices: ["04 phòng.", "05 phòng.", "06 phòng.", "07 phòng."],

    correct: "05 phòng.",
  },
  {
    question: "8: Cục Kiểm tra sau thông quan",

    choices: [
      "Là tổ chức trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Là đơn vị thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Là đơn vị trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Là cơ quan trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
    ],

    correct: "Là đơn vị trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
  },
  {
    question:
      "9: Cơ cấu tổ chức của Cục Kiểm tra sau thông quan không bao gồm:",

    choices: [
      "Phòng Quản lý tiêu chí.",
      "Phòng Tham mưu xử lý và quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Thu thập, xác minh và xử lý thông tin.",
    ],

    correct: "Phòng Quản lý tiêu chí.",
  },
  {
    question: "10: Cơ cấu tổ chức của Cục Kiểm tra sau thông quan gồm:",
    choices: [
      "Phòng Kiểm soát rủi ro hàng hóa xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Kiểm soát rủi ro người và phương tiện xuất nhập cảnh.",
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Thu thập, xác minh và xử lý thông tin.",
    ],
    correct: "Phòng Thu thập, xác minh và xử lý thông tin.",
  },
  {
    question:
      "11: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định:",

    choices: [
      "Văn bản trả lời chính sách, chế độ, quy trình thủ tục kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Kiến nghị với các Bộ, ngành về giải quyết các vướng mắc liên quan đến kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Ban hành kế hoạch kiểm tra sau thông quan hàng năm.",
      "Tất cả đều đúng. ",
    ],

    correct: "Tất cả đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "12: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",

    choices: [
      "Các đề án, chương trình, kế hoạch về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền quyết định của Bộ trưởng Bộ Tài chính.",
      "Văn bản hướng dẫn quy chế, quy trình nghiệp vụ và các biện pháp tổ chức kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Văn bản trả lời chính sách, chế độ, quy trình thủ tục kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Kiến nghị với các Bộ, ngành về giải quyết các vướng mắc liên quan đến kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
    ],

    correct:
      "Các đề án, chương trình, kế hoạch về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền quyết định của Bộ trưởng Bộ Tài chính.",
  },
  {
    question:
      "13: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định:",

    choices: [
      "Giải quyết các vướng mắc về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên vượt quá thẩm quyền quyết định của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Văn bản quy phạm pháp luật, văn bản quy định về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền ban hành của Bộ trưởng Bộ Tài chính.",
      "Chỉ đạo, hướng dẫn, kiểm tra các Cục Hải quan về hoạt động kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên theo quy định của pháp luật.",
      "Quyết định kiểm tra sau thông quan, ấn định thuế, hoàn thuế theo quy định của pháp luật.",
    ],

    correct:
      "Quyết định kiểm tra sau thông quan, ấn định thuế, hoàn thuế theo quy định của pháp luật.",
  },
  {
    question:
      "14: Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính để giải quyết các vướng mắc về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên vượt quá thẩm quyền quyết định của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan là nhiệm vụ của:",

    choices: [
      "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
      "Cục Quản lý rủi ro.",
      "Cục Kiểm định hải quan.",
      "Cục Thuế xuất nhập khẩu.",
    ],

    correct: "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
  },
  {
    question: "15: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ:",

    choices: [
      "Quyết định kiểm tra sau thông quan, ấn định thuế, trực tiếp tổ chức thực hiện kiểm tra sau thông quan và thẩm định, quản lý doanh nghiệp ưu tiên theo quy định của pháp luật.",
      "Chỉ đạo, hướng dẫn, kiểm tra các Cục Hải quan về hoạt động kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên theo quy định của pháp luật.",
      "Tổ chức thu thập, tổng hợp, phân tích, xử lý thông tin phục vụ hoạt động kiểm tra sau thông quan. Áp dụng các biện pháp nghiệp vụ, thực hiện giao dịch với các tổ chức, cá nhân trong nước và ngoài nước, tổ chức tiếp nhận tin báo, tố giác từ các nguồn công khai và bí mật, trong và ngoài nước; yêu cầu các cơ quan, đơn vị có liên quan cung cấp thông tin, tài liệu để phục vụ công tác kiểm tra sau thông quan và thẩm định, quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],

    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "16: Cục Kiểm tra sau thông quan có:",

    choices: [
      "Cục trưởng và không quá 2 Phó Cục trưởng theo quy định.",
      "Cục trưởng và một số Phó Cục trưởng theo quy định.",
      "Cục trưởng và không quá 4 Phó Cục trưởng theo quy định.",
      "Cục trưởng và không quá 3 Phó Cục trưởng theo quy định.",
    ],

    correct: "Cục trưởng và một số Phó Cục trưởng theo quy định.",
  },
  {
    question: "17: Cục Kiểm tra sau thông quan có:",

    choices: [
      "Con dấu hình quốc huy.",
      "Con dấu riêng.",
      "Con dấu chung.",
      "Con dấu hình Hải quan. ",
    ],

    correct: "Con dấu riêng.",
  },
  {
    question: "18: Cục Kiểm tra sau thông quan:",

    choices: [
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu chung, được mở tài khoản tại Kho bạc và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu hình quốc huy, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
    ],
    correct:
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
  },
  {
    question:
      "19: Cục Kiểm tra sau thông quan có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định:",

    choices: [
      "Văn bản hướng dẫn quy chế, quy trình nghiệp vụ và các biện pháp tổ chức kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Các đề án, chương trình, kế hoạch về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên thuộc thẩm quyền quyết định của Bộ trưởng Bộ Tài chính.",
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét việc sửa đổi, bổ sung các văn bản quy phạm pháp luật về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Giải quyết các vướng mắc về kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên vượt quá thẩm quyền quyết định của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
    ],

    correct:
      "Văn bản hướng dẫn quy chế, quy trình nghiệp vụ và các biện pháp tổ chức kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên.",
  },
  {
    question:
      "20: Chỉ đạo, hướng dẫn, kiểm tra các Cục Hải quan về hoạt động kiểm tra sau thông quan và doanh nghiệp ưu tiên theo quy định của pháp luật là nhiệm vụ của:",

    choices: [
      "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
      "Cục Giám sát quản lý về hải quan.",
      "Cục Thuế xuất nhập khẩu.",
      "Cục Điều tra chống buôn lậu.",
    ],

    correct: "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
  },
  {
    question:
      "1: Cục Thuế xuất nhập khẩu có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan:",

    choices: [
      "Giải quyết khiếu nại, tố cáo trong lĩnh vực chính sách thuế và quản lý thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước.",
      "Kết quả thẩm định các hồ sơ miễn thuế, giảm thuế, hoàn thuế, gia hạn và xóa nợ thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu để trình cấp có thẩm quyền quyết định.",
      "Văn bản thông báo kết quả xác định trước trị giá hải quan đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],

    correct:
      "Kết quả thẩm định các hồ sơ miễn thuế, giảm thuế, hoàn thuế, gia hạn và xóa nợ thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu để trình cấp có thẩm quyền quyết định.",
  },
  {
    question: "2: Cục Thuế xuất nhập khẩu có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thực hiện hợp tác quốc tế trong phạm vi nhiệm vụ được giao theo quy định của pháp luật và phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Phối hợp với các đơn vị thuộc Tổng cục Hải quan xây dựng chương trình, nội dung giảng dạy đào tạo, bồi dưỡng nghiệp vụ về thuế, quản lý thuế trong ngành hải quan.",
      "Tổ chức công tác thu ngân sách, chống gian lận về thuế, quản lý nợ thuế.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct:
      "Phối hợp với các đơn vị thuộc Tổng cục Hải quan xây dựng chương trình, nội dung giảng dạy đào tạo, bồi dưỡng nghiệp vụ về thuế, quản lý thuế trong ngành hải quan.",
  },
  {
    question: "3: Cục Thuế xuất nhập khẩu có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Tổ chức kiểm tra cơ quan hải quan các cấp thực hiện chính sách, quy trình nghiệp vụ, quy chế nội bộ về trị giá hải quan, chính sách thuế và quản lý thuế, kế toán thuế và thu khác đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu thuộc thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan theo quy định của pháp luật.",
      "Thẩm định, đề xuất khen thưởng định kỳ, đột xuất đối với các đơn vị, cá nhân ngoài ngành hải quan có thành tích trong công tác thu thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct:
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
  },
  {
    question:
      "4: Cục Thuế xuất nhập khẩu có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan:",
    choices: [
      "Giao nhiệm vụ thu ngân sách, xử lý nợ thuế hàng năm cho các Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương; các giải pháp đảm bảo thực hiện nhiệm vụ thu ngân sách, thu hồi, xử lý nợ thuế.",
      "Xây dựng Danh mục hàng hóa xuất nhập khẩu Việt Nam; Biểu thuế xuất nhập khẩu theo phân công của Tổng cục Hải quan và Bộ Tài chính.",
      "Văn bản hướng dẫn, trả lời vướng mắc về chính sách thuế và quản lý thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Hướng dẫn về trị giá hải quan; chính sách thuế và quản lý thuế; kế toán thuế và thu khác đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu theo quy định của pháp luật.",
    ],
    correct:
      "Văn bản hướng dẫn, trả lời vướng mắc về chính sách thuế và quản lý thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
  },
  {
    question: "5: Cục Thuế xuất nhập khẩu có:",
    choices: ["03 Phòng.", "04 Phòng.", "05 Phòng.", "06 Phòng."],
    correct: "05 Phòng.",
  },
  {
    question: "6: Cục Thuế xuất nhập khẩu có Phòng:",
    choices: [
      "Phòng Chính sách thuế.",
      "Phòng Tham mưu xử lý và quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Giám sát, quản lý hàng hóa đầu tư, gia công và sản xuất xuất khẩu.",
      "Phòng Thu thập, xác minh và xử lý thông tin.",
    ],
    correct: "Phòng Chính sách thuế.",
  },
  {
    question: "7: Cục Thuế xuất nhập khẩu có phòng nào sau:",
    choices: [
      "Phòng Chính sách thuế.",
      "Phòng Phân loại hàng hóa - Biểu thuế.",
      "Phòng Dự toán - Quản lý thu ngân sách.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Phòng Chính sách thuế.",
  },
  {
    question:
      "8: Cục Thuế xuất nhập khẩu có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Các biện pháp chỉ đạo, đôn đốc thực hiện dự toán thu ngân sách được giao hàng năm.",
      "Văn bản hướng dẫn, trả lời chính sách, quy trình nghiệp vụ, quy chế nội bộ về chính sách thuế và quản lý thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu thuộc thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan theo quy định của pháp luật.",
      "Giải quyết khiếu nại, tố cáo trong lĩnh vực chính sách thuế và quản lý thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu; các cơ chế tài chính liên quan đến thu ngân sách nhà nước.",
      "Giao nhiệm vụ thu ngân sách, xử lý nợ thuế hàng năm cho các Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương; các giải pháp đảm bảo thực hiện nhiệm vụ thu ngân sách, thu hồi, xử lý nợ thuế.",
    ],

    correct:
      "Các biện pháp chỉ đạo, đôn đốc thực hiện dự toán thu ngân sách được giao hàng năm.",
  },
  {
    question: "1: Cơ cấu tổ chức của Cục Quản lý rủi ro gồm:",
    choices: [
      "Phòng Thu thập và Xử lý thông tin.",
      "Phòng Thu thập, xác minh và xử lý thông tin.",
      "Phòng Giám sát, quản lý hàng hóa xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Dự toán - Quản lý thu ngân sách.",
    ],
    correct: "Phòng Thu thập và Xử lý thông tin.",
  },
  {
    question:
      "2: Việc cơ quan hải quan áp dụng hệ thống các biện pháp, quy trình nghiệp vụ nhằm xác định, đánh giá và phân loại mức độ rủi ro, làm cơ sở bố trí, sắp xếp nguồn lực hợp lý để kiểm tra, giám sát và hỗ trợ các nghiệp vụ hải quan khác có hiệu quả được gọi là gì?",
    choices: [
      "Rủi ro",
      "Quản trị rủi ro",
      "Thủ tục hải quan",
      "Quản trị nguồn nhân lực",
    ],
    correct: "Quản trị rủi ro",
  },
  {
    question:
      "3: Cục Quản lý rủi ro có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét sửa đổi, bổ sung các văn bản quy phạm pháp luật, các văn bản quy định khác liên quan đến lĩnh vực được phân công quản lý.",
      "Các văn bản quy định, quy chế, quy trình, hướng dẫn về thu thập, xử lý thông tin hải quan, thực hiện, áp dụng quản lý rủi ro và quản lý tuân thủ trong quản lý hải quan.",
      "Ban hành tiêu chí quản lý rủi ro theo phân cấp của Bộ Tài chính và bộ chỉ số tiêu chí quản lý rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan.",
      "Các chương trình, kế hoạch, chuyên đề về thu thập, xử lý thông tin hải quan, kế hoạch kiểm soát rủi ro, chuyên đề kiểm soát rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan; thực hiện, áp dụng quản lý rủi ro và quản lý tuân thủ trong quản lý hải quan.",
    ],
    correct:
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét sửa đổi, bổ sung các văn bản quy phạm pháp luật, các văn bản quy định khác liên quan đến lĩnh vực được phân công quản lý.",
  },
  {
    question:
      "4: Ban hành tiêu chí quản lý rủi ro theo phân cấp của Bộ Tài chính và bộ chỉ số tiêu chí quản lý rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan là nhiệm vụ của:",
    choices: [
      "Cục Điều tra chống buôn lậu.",
      "Cục Kiểm tra sau thông quan.",
      "Cục Tài vụ - Quản trị.",
      "Cục Quản lý rủi ro.",
    ],
    correct: "Cục Quản lý rủi ro.",
  },
  {
    question:
      "5: Thu thập, xử lý thông tin hải quan, thông tin nghiệp vụ hải quan; thực hiện các biện pháp, kỹ thuật nghiệp vụ quản lý rủi ro, đánh giá, phân tích, dự báo rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan là nhiệm vụ của:",
    choices: [
      "Cục Quản lý rủi ro.",
      "Cục Kiểm định hải quan.",
      "Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan.",
      "Viện Nghiên cứu Hải quan.",
    ],
    correct: "Cục Quản lý rủi ro.",
  },
  {
    question:
      "6: Cục Quản lý rủi ro có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan:",
    choices: [
      "Văn bản quy phạm pháp luật; văn bản quy định, hướng dẫn nghiệp vụ; đề án, chiến lược, kế hoạch dài hạn, trung hạn, hàng năm về thu thập, xử lý thông tin hải quan; đánh giá tuân thủ, phân loại rủi ro; thực hiện, áp dụng quản lý rủi ro và quản lý tuân thủ trong quản lý hải quan.",
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét sửa đổi, bổ sung các văn bản quy phạm pháp luật, các văn bản quy định khác liên quan đến lĩnh vực được phân công quản lý.",
      "Ban hành Bộ tiêu chí quản lý rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan.",
      "Ban hành tiêu chí quản lý rủi ro theo phân cấp của Bộ Tài chính và bộ chỉ số tiêu chí quản lý rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan.",
    ],
    correct:
      "Ban hành tiêu chí quản lý rủi ro theo phân cấp của Bộ Tài chính và bộ chỉ số tiêu chí quản lý rủi ro trong hoạt động nghiệp vụ hải quan.",
  },
  {
    question: "7: Cục Quản lý rủi ro có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thực hiện hợp tác quốc tế về thu thập, xử lý thông tin, quản lý rủi ro, quản lý tuân thủ theo quy định của pháp luật và phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Thực hiện công tác đào tạo, bồi dưỡng về lĩnh vực nghiệp vụ theo phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong các lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "8: Cục Quản lý rủi ro không bao gồm phòng nào sau đây:",
    choices: [
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Thu thập và Xử lý thông tin.",
      "Phòng Quản lý tiêu chí.",
      "Phòng Dự toán - Quản lý thu ngân sách.",
    ],
    correct: "Phòng Dự toán - Quản lý thu ngân sách.",
  },
  {
    question: "9: Cơ cấu tổ chức của Cục Quản lý rủi ro có:",
    choices: [
      "Phòng Quản lý tuân thủ.",
      "Chi cục Kiểm tra sau thông quan khu vực miền Bắc.",
      "Phòng Tham mưu xử lý và quản lý doanh nghiệp ưu tiên.",
      "Phòng Trị giá hải quan.",
    ],
    correct: "Phòng Quản lý tuân thủ.",
  },
  {
    question: "10: Cục Quản lý rủi ro không bao gồm phòng nào sau đây:",
    choices: [
      "Phòng Quản lý tuân thủ.",
      "Phòng Kiểm soát rủi ro hàng hóa xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Kiểm soát rủi ro người và phương tiện xuất nhập cảnh.",
      "Phòng Giám sát, quản lý địa điểm và phương tiện xuất nhập cảnh.",
    ],
    correct: "Phòng Giám sát, quản lý địa điểm và phương tiện xuất nhập cảnh.",
  },
  {
    question: "11: Cục Quản lý rủi ro:",
    choices: [
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu hình quốc huy, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng, được mở tài khoản tại Kho bạc và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Là đơn vị trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Là cơ quan trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
    ],

    correct: "Là đơn vị trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
  },
  {
    question:
      "1: Cơ cấu tổ chức của Cục điều tra chống buôn lậu gồm mấy phòng?",
    choices: ["06", "07", "08", "09"],
    correct: "07",
  },
  {
    question: "2: Cục điều tra chống buôn lậu tổ chức thực hiện:",
    choices: [
      "Hướng dẫn, chỉ đạo và kiểm tra các Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố thực hiện nhiệm vụ công tác phòng, chống buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới; phòng, chống ma túy; bảo vệ quyền sở hữu trí tuệ, chống hàng giả trong lĩnh vực hải quan; công tác thu thập, xử lý thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan và công tác điều tra theo trình tự tố tụng hình sự thuộc thẩm quyền của cơ quan hải quan.",
      "Thu thập, xử lý thông tin từ các nguồn công khai và bí mật, trong và ngoài nước liên quan đến hoạt động kiểm soát hải quan; xây dựng và quản lý cơ sở dữ liệu thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan; đầu mối của Tổng cục Hải quan trong hợp tác quốc tế để trao đổi thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan với các tổ chức tình báo hải quan khu vực và thế giới, hải quan các nước và các tổ chức quốc tế khác.",
      "Tổ chức thực hiện kết nối, tiếp nhận và khai thác thông tin, dữ liệu từ hệ thống thông tin nghiệp vụ trực tuyến để phục vụ cho công tác phòng, chống buôn lậu, gian lận thương mại và công tác chỉ đạo, điều hành của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "3: Cục điều tra chống buôn lậu có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thực hiện công tác đào tạo, bồi dưỡng về lĩnh vực nghiệp vụ theo phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Thực hiện hợp tác quốc tế trong phạm vi nhiệm vụ được giao theo quy định của pháp luật và phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "4: Cục điều tra chống buôn lậu có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Văn bản quy phạm pháp luật về các biện pháp nghiệp vụ kiểm soát hải quan; công tác phòng, chống buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới; phòng, chống ma túy; bảo vệ quyền sở hữu trí tuệ, chống hàng giả trong lĩnh vực hải quan; công tác thu thập, xử lý thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan và công tác điều tra theo trình tự tố tụng hình sự thuộc thẩm quyền của cơ quan hải quan.",
      "Đề án, chương trình, kế hoạch dài hạn về công tác phòng, chống buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới; phòng, chống ma túy; bảo vệ quyền sở hữu trí tuệ, chống hàng giả trong lĩnh vực hải quan; công tác thu thập, xử lý thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan;",
      "Đề xuất, kiến nghị cấp có thẩm quyền xem xét việc sửa đổi, bổ/sung các văn bản quy phạm pháp luật liên quan đến lĩnh vực được phân công quản lý.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "5: Cơ cấu tổ chức của cục điều tra chống buôn lậu gồm:",
    choices: [
      "Phòng Kiểm soát ma túy",
      "Phòng Kiểm định",
      "Phòng Tham mưu xử lý",
      "Phòng Tổng hợp",
    ],
    correct: "Phòng Kiểm soát ma túy",
  },
  {
    question: "6: Cơ cấu tổ chức của cục điều tra chống buôn lậu gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tham mưu tổng hợp.",
      "Phòng Thu thập, xử lý thông tin nghiệp vụ kiểm soát hải quan.",
      "Phòng Giám sát hải quan trực tuyến",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "1: Cơ cấu tổ chức của cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan gồm:",
    choices: [
      "Phòng Hạ tầng kỹ thuật công nghệ thông tin.",
      "Phòng Quản lý Cổng thông tin điện tử hải quan.",
      "Phòng Quản lý dự án công nghệ thông tin.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "2: Cơ cấu tổ chức của cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan gồm:",
    choices: [
      "Phòng Quản lý an ninh thông tin.",
      "Phòng Quản lý, vận hành cơ chế một cửa quốc gia và ASEAN.",
      "Trung tâm Quản lý vận hành hệ thống công nghệ thông tin hải quan (đơn vị sự nghiệp).",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "",
  },
  {
    question: "3: Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Phát triển ứng dụng.",
      "Phòng Thống kê hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "4: Cơ cấu tổ chức của Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan gồm mấy phòng?",
    choices: ["07", "08", "09", "10"],
    correct: "08",
  },
  {
    question: "5: Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Chủ trì hoặc phối hợp với các đơn vị liên quan thực hiện các hoạt động đầu tư ứng dụng công nghệ thông tin sau khi được phê duyệt",
      "Tổ chức thẩm định công tác mua sắm hàng hóa và dịch vụ trong lĩnh vực công nghệ thông tin của các đơn vị trong ngành hải quan theo phân cấp quản lý của Bộ trưởng Bộ Tài chính và Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Thống nhất quản lý và chủ trì xây dựng, triển khai, duy trì, đảm bảo an ninh thông tin đối với hệ thống phần cứng, mạng máy tính, phần mềm hệ thống, phần mềm ứng dụng, hạ tầng truyền thông ngành hải quan thuộc hạ tầng truyền thông ngành tài chính và các trang thiết bị kỹ thuật có kết nối với hệ thống công nghệ thông tin trong ngành hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "6: Tổ chức thực hiện thống kê nhà nước về Hải quan; biên soạn, xuất bản Niên giám Thống kê hải quan về hàng hóa xuất nhập khẩu là nhiệm vụ của:",
    choices: [
      "Cục Giám sát quản lý về hải quan.",
      "Cục Thuế xuất nhập khẩu.",
      "Cục Điều tra chống buôn lậu.",
      "Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan. ",
    ],
    correct: "Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan.",
  },
  {
    question: "7: Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Tổ chức xây dựng, quản lý cơ sở dữ liệu điện tử của ngành hải quan; quản lý, vận hành các hệ thống công nghệ thông tin tập trung của ngành hải quan; quản lý chữ ký số trong hoạt động hải quan.",
      "Chủ trì đảm bảo hạ tầng công nghệ thông tin (phần cứng, phần mềm) phục vụ công tác hải quan; chủ trì công nhận hợp chuẩn với hệ thống công nghệ thông tin hải quan; tham gia về mặt kỹ thuật đối với việc xây dựng, triển khai các hệ thống, trang thiết bị kỹ thuật của ngành hải quan có kết nối với hệ thống công nghệ thông tin; thực hiện kết nối, trao đổi dữ liệu điện tử giữa ngành hải quan với các cơ quan, tổ chức có liên quan theo quy định của pháp luật.",
      "Xây dựng, phát triển, quản lý và đảm bảo hoạt động cho Cổng thông tin điện tử của Tổng cục Hải quan; triển khai, quản lý các giao dịch điện tử trên Cổng thông tin điện tử, cung cấp dịch vụ công điện tử của Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng. ",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "8: Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Chiến lược, chương trình, quy hoạch kế hoạch dài hạn, 5 năm về phát triển, ứng dụng công nghệ thông tin và thống kê của Tổng cục Hải quan; chương trình, kế hoạch điều chỉnh, bổ sung các dự án ứng dụng công nghệ thông tin chưa nằm trong kế hoạch 5 năm của Tổng cục Hải quan.",
      "Các văn bản quy phạm pháp luật về ứng dụng công nghệ thông tin trong công tác quản lý hải quan và thống kê nhà nước về hải quan.",
      "Chủ trương đầu tư các dự án ứng dụng công nghệ thông tin chưa nằm trong kế hoạch 5 năm của Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "9: Cục Công nghệ thông tin và Thống kê hải quan:",
    choices: [
      "Không có tư cách pháp nhân, con dấu riêng.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu chung.",
      "Không có tư cách pháp nhân, con dấu riêng.",
    ],
    correct: "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng.",
  },
  {
    question: "1: Cơ cấu tổ chức của cục kiểm định gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Tham mưu xử lý.",
      "Phòng Kiểm định.",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],

    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question: "2: Cơ cấu tổ chức của cục kiểm định gồm:",
    choices: [
      "Phòng Kiểm định",
      "Phòng Chính sách thuế",
      "Phòng Trị giá hải quan",
      "Phòng Tham mưu tổng hợp",
    ],
    correct: "Phòng Kiểm định",
  },
  {
    question:
      "3: Cục kiểm định có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Văn bản quy phạm pháp luật về kiểm định, phân tích, giám định đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Chiến lược, kế hoạch, chương trình và đề án dài hạn, trung hạn và hàng năm về kiểm định, phân tích, giám định đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Giải quyết vướng mắc về thực thi kiểm định, phân tích, giám định để phân loại đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu sau kiểm định, phân tích, giám định và kiểm tra chuyên ngành vượt quá thẩm quyền của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "4: Cục kiểm định có nhiệm vụ Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan xem xét, quyết định:",
    choices: [
      "Văn bản hướng dẫn, kiểm tra nghiệp vụ, quy trình và quy chế về kiểm định, phân tích, giám định để phân loại đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu sau kiểm định, phân tích, giám định và kiểm tra chuyên ngành theo chỉ định của các Bộ, cơ quan ngang Bộ quản lý chuyên ngành đối với hàng xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Ý kiến kiến nghị với các Bộ, ngành về giải quyết vướng mắc liên quan đến kiểm định, phân tích, giám định và phân loại đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu sau kiểm định, phân tích, giám định và kiểm tra chất lượng, kiểm tra an toàn thực phẩm theo yêu cầu của các Bộ, cơ quan ngang Bộ quản lý chuyên ngành đối với một số mặt hàng xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Chủ trương đầu tư cơ sở vật chất và nguồn nhân lực để thực hiện công tác kiểm tra chuyên ngành theo chỉ định của các Bộ, cơ quan ngang Bộ quản lý chuyên ngành đối với hàng xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Câu a và b đúng.",
    ],
    correct: "Câu a và b đúng.",
  },
  {
    question: "5: Cơ cấu tổ chức của Cục kiểm định gồm mấy phòng?",
    choices: ["02.", "03.", "04.", "05."],
    correct: "03.",
  },
  {
    question: "1: Luật Hải quan số 54/2013/QH13 được ký vào ngày nào?",
    choices: ["23/06/2014", "23/07/2014", "23/08/2014", "23/09/2014"],
    correct: "23/06/2014",
  },
  {
    question:
      "2: Trong phạm vi chức năng, quyền hạn, nhiệm vụ của mình, đơn vị nào có quyền giám sát việc thi hành pháp luật về hải quan?",
    choices: [
      "Quốc hội",
      "Hội đồng nhân dân các cấp",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
      "Tất cả câu trên đều sai",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "3: Trong các hành vi sau, hành vi nào bị nghiêm cấm trong lĩnh vực hải quan đối với người khai hải quan, tổ chức cá nhân vực hải quan, có bao nhiêu hành vi bị nghiêm cấm đối với người khai hải quan, tổ chức, cá nhân có quyền và nghĩa vụ liên quan đến hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh phương tiện vận tải?",
    choices: [
      "Thực hiện hành vi gian dối trong việc làm thủ tục hải quan",
      "Buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới",
      "Gian lận thương mại, gian lận thuế",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "4: Cục Hải Quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương là cơ quan Hải Quan trực thuộc",
    choices: [
      "Ủy ban Nhân dân tỉnh.",
      "Hội đồng nhân dân tỉnh.",
      "Tổng Cục Hải Quan.",
      "Bộ Tài chính.",
    ],
    correct: "Tổng Cục Hải Quan.",
  },
  {
    question:
      "5: Cơ quan nào quy định chế độ phục vụ, chức danh, tiêu chuẩn, lương, phụ cấp thâm niên, chế độ đãi ngộ khác đối với công chức hải quan, hải quan hiệu, cờ hiệu, cấp hiệu, trang phục, giấy chứng minh hải quan?",
    choices: [
      "Quốc hội",
      "Chính phủ",
      "Văn phòng Chủ tịch nước",
      "Bộ tài chính",
    ],
    correct: "Chính phủ",
  },
  {
    question:
      "6: Để thành lập Cục hải quan và quy định cụ thể tổ chức, nhiệm vụ, hoạt động của Hải quan các cấp, tiêu chí nào sau đây là không chính xác?",
    choices: [
      "Khối lượng công việc, quy mô",
      "Tính chất hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh",
      "Số lượng người dân muốn thi tuyển vào công chức hải quan",
      "Đặc thù, điều kiện kinh tế - xã hội của từng địa bàn",
    ],
    correct: "Số lượng người dân muốn thi tuyển vào công chức hải quan",
  },
  {
    question:
      "7: Trong việc phối hợp thực hiện pháp luật về hải quan, cơ quan nhà nước, tổ chức hữu quan, đơn vị vũ trang nhân dân trong phạm vi nhiệm vụ, quyền hạn của mình có trách nhiệm gì?",
    choices: [
      "Phối hợp với cơ quan hải quan",
      "Tạo điều kiện để cơ quan hải quan làm nhiệm vụ",
      "Chống phá cơ quan hải quan",
      "Câu a và b đúng",
    ],
    correct: "Câu a và b đúng",
  },
  {
    question:
      "8: Cơ quan hải quan có trách nhiệm gì trong việc thực hiện pháp luật về hải quan?",
    choices: [
      "Chủ trì",
      "Phối hợp chặt chẽ với các đơn vị khác",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
      "Tất cả câu trên đều sai",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "9: Hoạt động hợp tác quốc tế về hải quan gồm có bao nhiêu hoạt động?",
    choices: ["01", "02", "03", "04"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "10: Nhà nước Việt Nam tạo điều kiện thuận lợi về Hải quan đối với các hoạt động nào?",
    choices: [
      "xuất khẩu, nhập khẩu",
      "Xuất cảnh, nhập cảnh",
      "Quá cảnh",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "11: Nội dung nào sau đây không phải là nội dung quản lý nhà nước về hải quan?",
    choices: [
      "Hướng dẫn, thực hiện và tuyên truyền pháp luật về hải quan, Thống kê nhà nước về hải quan;",
      "Quy định về tổ chức và hoạt động của Hải quan, Hợp tác quốc tế về hải quan",
      "Thanh tra, kiểm tra, giải quyết khiếu nại, tố cáo và xử lý vi phạm pháp luật về hải quan",
      "Thanh tra, kiểm tra, giải quyết khiếu nại về hôn nhân gia đình",
    ],
    correct: "Thanh tra, kiểm tra, giải quyết khiếu nại về hôn nhân gia đình",
  },
  {
    question: "12: Tổ chức hải quan ở địa phương bao gồm những đơn vị nào?",
    choices: [
      "Các Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương thuộc Tổng cục Hải quan",
      "Các Chi cục Hải quan, Đội Kiểm soát Hải quan và đơn vị tương đương thuộc Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương",
      "Cả a và b đều đúng",
      "Cả a và b đều sai",
    ],
    correct: "Cả a và b đều đúng",
  },
  {
    question:
      "13: Trong lĩnh vực hải quan, có bao nhiêu hành vi bị nghiêm cấm đối với công chức hải quan?",
    choices: ["01", "02", "03", "04"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "14: Trong lĩnh vực hải quan, có bao nhiêu hành vi bị nghiêm cấm đối với người khai hải quan, tổ chức, cá nhân có quyền và nghĩa vụ liên quan đến hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh phương tiện vận tải?",
    choices: ["05", "06", "07", "08"],
    correct: "07",
  },
  {
    question:
      "15: Đối với công chức hải quan, hành vi nào sau đây là hành vi không bị cấm trong lĩnh vực hải quan?",
    choices: [
      "Uống rượu, hút thuốc",
      "Gây phiền hà, khó khăn trong việc làm thủ tục hải quan",
      "Bao che, thông đồng để buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới, gian lận thương mại, gian lận thuế",
      "Nhận hối lộ, chiếm dụng, biển thủ hàng hóa tạm giữ hoặc thực hiện hành vi khác nhằm mục đích vụ lợi",
    ],
    correct: "Uống rượu, hút thuốc",
  },
  {
    question:
      "16: Chính phủ có nhiệm vụ gì trong việc quản lý nhà nước về hải quan?",
    choices: [
      "Thống nhất quản lý nhà nước về hải quan",
      "Chịu trách nhiệm trước Quốc hội thực hiện thống nhất quản lý nhà nước về hải quan",
      "Thối hợp với Bộ Tài chính trong việc quản lý nhà nước về hải quan",
      "Tổ chức thực hiện pháp luật về hải quan tại địa phương",
    ],
    correct: "Thống nhất quản lý nhà nước về hải quan",
  },
  {
    question:
      "17: Hải quan Việt Nam được tổ chức và hoạt động theo nguyên tắc nào?",
    choices: [
      "Tập trung",
      "Thống nhất",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
      "Tất cả câu trên đều sai.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "18: Hệ thống tổ chức của Hải quan Việt Nam gồm có những đơn vị nào?",
    choices: [
      "Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương",
      "Tổng cục Hải quan",
      "Chi cục Hải quan, Đội Kiểm soát Hải quan và đơn vị tương đương",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "19: Nhiệm vụ: Tổ chức thực hiện pháp luật về thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu là nhiệm vụ của cơ quan nhà nước nào sau đây? ",
    choices: [
      "Kiểm toán nhà nước",
      "Hải quan",
      "Thanh tra chính phủ",
      "Bộ y tế",
    ],
    correct: "Hải quan",
  },
  {
    question:
      "20: Điều nào sau đây là đúng về tổ chức và hoạt động của hải quan Việt Nam?",
    choices: [
      "Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan thống nhất quản lý, điều hành hoạt động của Hải quan các cấp",
      "Hải quan cấp dưới chịu sự quản lý, chỉ đạo của Hải quan cấp trên",
      "Cả a và b đều đúng",
      "Cả a và b đều sai",
    ],
    correct: "Cả a và b đều đúng",
  },
  {
    question:
      "21:Trong các hành vi sau, hành vi nào không bị nghiêm cấm trong lĩnh vực hải quan đối với người khai hải quan, tổ chức cá nhân vực hải quan, có bao nhiêu hành vi bị nghiêm cấm đối với người khai hải quan, tổ chức, cá nhân có quyền và nghĩa vụ liên quan đến hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh phương tiện vận tải",
    choices: [
      "Đưa hối lộ hoặc thực hiện hành vi khác nhằm mưu lợi bất chính",
      "Cản trở công chức hải quan thi hành công vụ",
      "Truy cập trái phép, làm sai lệch, phá hủy hệ thống thông tin hải quan",
      "Có quan hệ huyết thống với cán bộ hải quan",
    ],
    correct: "Có quan hệ huyết thống với cán bộ hải quan",
  },
  {
    question:
      "22: Trên thực tế, hệ thống tổ chức hải quan Việt Nam có bao nhiêu cấp bậc?",
    choices: ["01", "02", "03", "04"],
    correct: "03",
  },
  {
    question: "23: Người khai hải quan không bao gồm người nào sau đây?",
    choices: [
      "Chủ hàng hóa",
      "Chủ phương tiện vận tải",
      "Người đi trên phương tiện vận tải",
      "Người điều khiển phương tiện vận tải",
    ],
    correct: "Người đi trên phương tiện vận tải",
  },
  {
    question:
      "24: Khu vực kho, bãi dùng để thực hiện các hoạt động thu gom, chia, tách hàng hóa của nhiều chủ hàng vận chuyển chung công-te-nơ được gọi là gì?",
    choices: [
      "Cửa khẩu.",
      "Kho hải quan.",
      "Địa điểm thu gom hàng lẻ.",
      "Địa điểm kiểm soát hải quan.",
    ],
    correct: "Địa điểm thu gom hàng lẻ.",
  },
  {
    question:
      "25: Trong các đơn vị sau, đơn vị nào không trực thuộc cơ quan Hải quan tại trung ương?",
    choices: [
      "Vụ Hợp tác quốc tế.",
      "Cục Điều tra chống buôn lậu.",
      "Trung tâm nghiên cứu Hải quan.",
      "Cục Quản lý rủi ro.",
    ],
    correct: "Trung tâm nghiên cứu Hải quan.",
  },
  {
    question:
      "26: Cơ quan nào chịu trách nhiệm trước Chính phủ thực hiện thống nhất quản lý nhà nước về hải quan?",
    choices: [
      "Bộ tài chính.",
      "Bộ, cơ quan ngang bộ.",
      "Ủy ban Nhân dân các cấp.",
      "Bộ công thương.",
    ],
    correct: "Bộ tài chính.",
  },
  {
    question:
      "27: Địa điểm nào sau đây không nằm trong địa bàn hoạt động của hải quan?",
    choices: [
      "Cảng biển, cảng thủy nội địa có hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh.",
      "Khu vực đang lưu giữ hàng hóa chịu sự giám sát hải quan, khu chế xuất, khu vực ưu đãi hải quan.",
      "Các địa điểm làm thủ tục hải quan, kho ngoại quan, kho bảo thuế, bưu điện quốc tế, trụ sở người khai hải quan khi kiểm tra sau thông quan.",
      "Bến xe khách, bến xe bus.",
    ],
    correct: "Bến xe khách, bến xe bus.",
  },
  {
    question:
      "28: Việc cơ quan hải quan kiểm tra hồ sơ hải quan, các chứng từ, tài liệu liên quan và kiểm tra thực tế hàng hóa, phương tiện vận tải được gọi là gì?",
    choices: [
      "Kiểm soát hải quan.",
      "Kiểm tra hải quan.",
      "Niêm phong hải quan.",
      "Phân loại hàng hóa.",
    ],
    correct: "Kiểm tra hải quan.",
  },
  {
    question:
      "29: Hệ thống tiêu chuẩn kỹ thuật trao đổi dữ liệu điện tử, giá trị pháp lý của chứng từ điện tử trong việc thực hiện thủ tục hải quan điện tử được áp dụng theo quy định nào?",
    choices: [
      "Quy định pháp luật về giao dịch điện tử.",
      "Quy định pháp luật về thủ tục hải quan.",
      "Quy định pháp luật về giá trị pháp lý.",
      "Quy định pháp luật về tiêu chuẩn kỹ thuật.",
    ],
    correct: "Quy định pháp luật về giao dịch điện tử.",
  },
  {
    question:
      "30: Nội dung nào sau đây là nội dung quản lý nhà nước về hải quan?",
    choices: [
      "Xây dựng và chỉ đạo thực hiện chiến lược, quy hoạch, kế hoạch phát triển Hải quan Việt Nam, đào tạo, bồi dưỡng, xây dựng đội ngũ công chức hải quan.",
      "Ban hành và tổ chức thực hiện văn bản quy phạm pháp luật về hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu, ứng dụng khoa học và công nghệ, phương pháp quản lý hải quan hiện đại.",
      "Tất cả các đáp án trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả các đáp án trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "31: Cơ quan nào có trách nhiệm tổ chức thực hiện pháp luật về hải quan tại địa phương?",
    choices: [
      "Bộ tài chính.",
      "Bộ, cơ quan ngang bộ.",
      "Ủy ban Nhân dân các cấp.",
      "Bộ công thương.",
    ],
    correct: "Ủy ban Nhân dân các cấp.",
  },
  {
    question:
      "32: Hoạt động hợp tác quốc tế về hải quan là những hoạt động nào sau đây?",
    choices: [
      "Thực hiện quyền, nghĩa vụ và lợi ích của Nhà nước Việt Nam tại Tổ chức Hải quan thế giới, các tổ chức quốc tế có liên quan về hải quan, các nước và vùng lãnh thổ.",
      "Tổ chức khai thác, trao đổi thông tin và hợp tác nghiệp vụ với Hải quan các nước, các tổ chức quốc tế có liên quan.",
      "Cử công chức hải quan Việt Nam ra nước ngoài và tiếp nhận công chức hải quan nước ngoài vào Việt Nam để thực hiện các hoạt động nghiệp vụ hải quan theo quy định của pháp luật về hải quan, điều ước quốc tế mà CHXHCN Việt Nam là thành viên hoặc thỏa thuận quốc tế đã ký kết.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "33: Cơ quan nào có quyền hạn quy định chi tiết phạm vi địa bàn hoạt động hải quan?",
    choices: ["Bộ tài chính.", "Quốc hội.", "Tổng cục hải quan.", "Chính phủ."],
    correct: "Chính phủ.",
  },
  {
    question:
      "34: Địa điểm nào sau đây nằm trong địa bàn hoạt động của hải quan?",
    choices: [
      "Các địa điểm kiểm tra hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu trong lãnh thổ hải quan.",
      "Khu vực, địa điểm khác đáp ứng yêu cầu quản lý nhà nước, được phép xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh phương tiện vận tải theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ.",
      "Trong địa bàn hoạt động hải quan, cơ quan hải quan chịu trách nhiệm kiểm tra, giám sát, kiểm soát đối với hàng hóa, phương tiện vận tải và xử lý vi phạm pháp luật về hải quan phù hợp với pháp luật Việt Nam, điều ước quốc tế mà CHXHCN Việt Nam là thành viên.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "35: Để hiện đại hóa quản lý hải quan, nhà nước Việt Nam không nên áp dụng những việc làm nào sau đây?",
    choices: [
      "Ưu tiên đầu tư thiết bị kỹ thuật, phương tiện hiện đại, công nghệ tiên tiến để bảo đảm hiệu quả quản lý hải quan.",
      "Khuyến khích tổ chức, cá nhân tham gia phát triển công nghệ và phương tiện kỹ thuật tiên tiến để bảo đảm áp dụng phương pháp quản lý hải quan hiện đại. Tổ chức, cá nhân hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu có trách nhiệm tham gia xây dựng, thực hiện giao dịch điện tử và thủ tục hải quan điện tử.",
      "Tiếp tục giữ vững cách làm từ trước đến nay để có được sự ổn định.",
    ],
    correct:
      "Khuyến khích tổ chức, cá nhân tham gia phát triển công nghệ và phương tiện kỹ thuật tiên tiến để bảo đảm áp dụng phương pháp quản lý hải quan hiện đại. Tổ chức, cá nhân hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu có trách nhiệm tham gia xây dựng, thực hiện giao dịch điện tử và thủ tục hải quan điện tử.",
  },
  {
    question:
      "36: Việc chuyển hàng hóa từ phương tiện vận tải vận chuyển nội địa, phương tiện vận tải nhập cảnh sang phương tiện vận tải xuất cảnh để xuất khẩu hoặc từ phương tiện vận tải vận chuyển nội địa, phương tiện vận tải nhập cảnh xuống kho, bãi trong khu vực cửa khẩu, sau đó xếp lên phương tiện vận tải khác để xuất khẩu được gọi là gì?",
    choices: [
      "Chuyển cửa khẩu.",
      "Chuyển tải.",
      "Địa điểm thu gom hàng.",
      "Chuyển kho ngoại quan",
    ],
    correct: "Chuyển tải.",
  },
  {
    question: "37: Người khai hải quan bao gồm người nào sau đây?",
    choices: [
      "Đại lý thủ tục hải quan.",
      "Người khác được chủ hàng hóa, chủ phương tiện vận tải ủy quyền thực hiện thủ tục hải quan.",
      "Người nhà của chủ hàng hóa.",
      "Câu a và b đúng.",
    ],
    correct: "Câu a và b đúng.",
  },
  {
    question:
      "38: Việc chuyển hàng hóa, phương tiện vận tải đang chịu sự kiểm tra, giám sát hải quan từ địa điểm làm thủ tục hải quan này đến địa điểm làm thủ tục hải quan khác được gọi là gì?",
    choices: [
      "Chuyển cửa khẩu.",
      "Chuyển tải.",
      "Cơ chế một cửa quốc gia.",
      "Địa điểm thu gom hàng.",
    ],
    correct: "Chuyển cửa khẩu.",
  },
  {
    question:
      "39: Theo luật hải quan số 54/2013/QH13, đâu không phải là chính sách xây dựng hải quan?",
    choices: [
      "Vững mạnh.",
      "Hiện đại.",
      "Hiệu lực.",
      "Tăng cường nhân sự hải quan.",
    ],
    correct: "Tăng cường nhân sự hải quan.",
  },
  {
    question:
      "40: Những đối tượng nào sau đây được áp dụng tại Luật Hải quan số 54/2013/QH13?",
    choices: [
      "Tổ chức, cá nhân thực hiện xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh phương tiện vận tải.",
      "Cơ quan hải quan, công chức hải quan.",
      "Cơ quan khác của Nhà nước trong việc phối hợp quản lý nhà nước về hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "41: Luật Hải quan số 54/2013/QH13 được áp dụng cho bao nhiêu đối tượng?",
    choices: ["01", "02", "03", "04"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "42: Trong luật hải quan, hải quan Việt Nam có bao nhiêu nhiệm vụ?",
    choices: ["03", "04", "05", "06"],
    correct: "05",
  },
  {
    question:
      "43: Dựa vào luật hải quan, nhiệm vụ nào sau đây không phải là nhiệm vụ của hải quan Việt Nam?",
    choices: [
      "Thực hiện kiểm tra, giám sát hàng hóa, phương tiện vận tải.",
      "Phòng, chống buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới.",
      "Kiến nghị chủ trương, biện pháp quản lý nhà nước về hải quan đối với hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh và chính sách thuế đối với hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu.",
      "Thống kê hàng hóa sản xuất nội địa và tiêu dùng theo quy định của luật hải quan và các quy định pháp luật khác có liên quan.",
    ],
    correct:
      "Thống kê hàng hóa sản xuất nội địa và tiêu dùng theo quy định của luật hải quan và các quy định pháp luật khác có liên quan.",
  },
  {
    question:
      "44: Trong luật hải quan, khi thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn của mình, cơ quan hải quan, công chức hải quan phải tuân theo những điều gì?",
    choices: [
      "Pháp luật",
      "Dựa vào nhân dân",
      "Chịu sự giám sát của nhân dân",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "45: Phạm vi điều chỉnh của Luật hải quan 54/2013/QH13 trích của những chương nào?",
    choices: ["Chương 1", "Chương 2", "Chương 7", "Tất cả câu trên đều đúng"],
    correct: "Chương 1",
  },
  {
    question:
      "46: Trong luật hải quan, Mặt trận Tổ quốc Việt Nam, các tổ chức thành viên của Mặt trận động viên nhân dân nghiêm chỉnh thi hành công việc gì?",
    choices: [
      "Thi hành pháp luật về hải quan",
      "Giám sát việc thi hành pháp luật về hải quan",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
      "Tất cả câu trên đều sai",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "47: Đối tượng nào sau đây không được áp dụng tại Luật Hải quan số 54/2013/QH13?",
    choices: [
      "Tổ chức có liên quan đến hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu",
      "Cá nhân có liên quan đến quá cảnh hàng hóa, xuất cảnh, nhập cảnh",
      "Tổ chức có liên quan đến quá cảnh phương tiện vận tải",
      "Cá nhân làm việc trong lĩnh vực dạy học tiểu học",
    ],
    correct: "Cá nhân làm việc trong lĩnh vực dạy học tiểu học",
  },
  {
    question:
      "48: Luật Hải quan quy định quản lý nhà nước về hải quan đối với:",
    choices: [
      "Hàng hóa được xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh, phương tiện vận tải xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh của tổ chức, cá nhân trong nước và nước ngoài trong lãnh thổ hải quan",
      "Hàng hóa được xuất khẩu, nhập khẩu, quá cảnh, phương tiện vận tải xuất cảnh, nhập cảnh, quá cảnh của doanh nghiệp, cá nhân trong nước và nước ngoài trong lãnh thổ hải quan",
      "Tổ chức và hoạt động của hải quan",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question: "49: Lãnh thổ hải quan bao gồm những khu vực nào sau đây?",
    choices: [
      "Khu vực trong lãnh thổ nơi luật hải quan được áp dụng",
      "Vùng đặc quyền kinh tế nơi luật hải quan được áp dụng",
      "Thềm lục địa nơi luật hải quan được áp dụng",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "50: Dựa vào luật hải quan, nhiệm vụ nào sau đây là nhiệm vụ của hải quan Việt Nam?",
    choices: [
      "Thống kê hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu theo quy định của Luật này và quy định khác của pháp luật có liên quan",
      "Thống kê hàng hóa sản xuất và tiêu dùng nội địa theo quy định của Luật này và quy định khác của pháp luật có liên quan",
      "Thực hiện kiểm tra, giám sát người dân ở trên đường",
      "Phòng, chống bán phá giá",
    ],
    correct:
      "Thống kê hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu theo quy định của Luật này và quy định khác của pháp luật có liên quan",
  },
  {
    question:
      "51: Tổng cục Hải quan là tổ chức trực thuộc bộ nào trong các bộ sau đây?",
    choices: ["Bộ Công thương", "Bộ y tế", "Bộ tài chính", "Bộ giáo dục"],
    correct: "Bộ tài chính",
  },
  {
    question:
      "52: Cơ quan hải quan Việt Nam thực hiện đàm phán, ký, tổ chức thực hiện điều ước quốc tế và thỏa thuận quốc tế về hải quan, hoạt động này được gọi là?",
    choices: [
      "Hoạt động hợp tác quốc tế về hải quan",
      "Hoạt động hợp tác nội địa về hải quan",
      "Hoạt động thỏa thuận quốc tế",
      "Hoạt động điều ước quốc tế",
    ],
    correct: "Hoạt động hợp tác quốc tế về hải quan",
  },
  {
    question: "47: Công chức hải quan sẽ được những chế độ nào sau đây?",
    choices: [
      "Chế độc phục vụ, chức danh, tiêu chuẩn.",
      "Lương, phụ cấp thâm niên.",
      "Các chế độ đãi ngộ khác đối với công chức hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "49: Nội dung quản lý nhà nước về hải quan bao gồm bao nhiêu nội dung?",
    choices: ["07", "08", "09", "10"],
    correct: "09",
  },
  {
    question:
      "1: Cục Tài vụ - Quản trị có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Báo cáo quyết toán chi ngân sách hàng năm của Tổng cục Hải quan.",
      "Chương trình, kế hoạch dài hạn, trung hạn về kinh phí hoạt động, đầu tư phát triển, xây dựng, mua sắm tài sản, trang thiết bị kỹ thuật, vũ khí công cụ hỗ trợ, phương tiện làm việc và trang chế phục của Tổng cục Hải quan.",
      "Tổng hợp, lập dự toán chi ngân sách nhà nước; kế hoạch, danh Mục đầu tư xây dựng, ứng dụng công nghệ thông tin, mua sắm, sửa chữa tài sản, trang thiết bị hàng năm của Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "2: Cơ cấu tổ chức của Cục Tài vụ - Quản trị gồm:",
    choices: [
      "Phòng Quản lý Tài sản.",
      "Phòng Tổng hợp.",
      "Phòng Tài vụ - Quản trị.",
      "Phòng Quản lý Kế toán.",
    ],
    correct: "Phòng Quản lý Tài sản.",
  },
  {
    question: "3: Cơ cấu tổ chức của cục Tài vụ gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổng hợp và Kiểm tra nội bộ",
      "Phòng Quản lý Tài chính",
      "Phòng Quản lý Đầu tư xây dựng",
      "Tất cả câu trên đều đúng ",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question: "4: Cơ cấu tổ chức của Cục Tài vụ - Quản trị gồm mấy phòng?",
    choices: ["05.", "06.", "07.", "08."],
    correct: "05.",
  },
  {
    question: "5:Cục Tài vụ - Quản trị có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Hướng dẫn, tổ chức thực hiện và kiểm tra việc thực hiện Luật Thực hành Tiết kiệm, chống lãng phí trong các đơn vị thuộc Tổng cục Hải quan theo quy định.",
      "Chủ đầu tư các dự án đầu tư xây dựng; thực hiện mua sắm tập trung tại Tổng cục Hải quan theo phân cấp của Bộ trưởng Bộ Tài chính và Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Quản lý, bảo quản, cấp phát ấn chỉ, niêm phong hải quan vật tư, hàng hóa tại kho của Tổng cục Hải quan.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "1: Vụ Tổ chức cán bộ có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Chương trình, kế hoạch dài hạn, hàng năm về công tác tổ chức cán bộ của Tổng cục Hải quan",
      "Tiêu chuẩn chức danh chuyên môn nghiệp vụ các ngạch công chức hải quan; tiêu chuẩn các chức danh lãnh đạo thuộc thẩm quyền quản lý của Bộ Tài chính",
      "Kế hoạch biên chế, cơ cấu ngạch, tuyển dụng, chuyển loại, chuyển ngạch và các chế độ chính sách khác đối với công chức, viên chức của Tổng cục Hải quan theo quy định của pháp luật và phân cấp quản lý cán bộ của Bộ Tài chính",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "2: Vụ Tổ chức cán bộ có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Tổ chức kiểm tra và hướng dẫn các đơn vị tự kiểm tra việc thực hiện các quy định của Nhà nước và của Bộ Tài chính về công tác tổ chức cán bộ.",
      "Chủ trì phối hợp với các đơn vị liên quan giải quyết các đơn thư, khiếu nại, tố cáo liên quan đến công tác tổ chức cán bộ.",
      "Là đầu mối đề xuất cử giám định viên thực hiện giám định tư pháp về hải quan theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng. ",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "3:Vụ Tổ chức cán bộ có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thực hiện công tác tổng hợp, thống kê, phân tích, đánh giá tình hình công tác tổ chức cán bộ của Tổng cục Hải quan theo chế độ quy định",
      "Tổ chức nghiên cứu, thí điểm, tổng kết rút kinh nghiệm, đề xuất triển khai hiện đại hóa công tác quản lý nguồn nhân lực của Tổng cục Hải quan",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question: "4: Vụ Tổ chức cán bộ làm việc theo chế độ:",
    choices: ["Thủ trưởng.", "Chuyên viên.", "Dân chủ.", "Tập trung."],
    correct: "Chuyên viên.",
  },
  {
    question:
      "5: Vụ Tổ chức cán bộ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính:",
    choices: [
      "Dự thảo văn bản quy phạm pháp luật quy định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của Tổng cục Hải quan và các văn bản quy định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của các đơn vị thuộc, trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức thực hiện và hướng dẫn, kiểm tra, giám sát thực hiện chương trình, kế hoạch, các văn bản quy phạm pháp luật và các văn bản khác về lĩnh vực tổ chức cán bộ.",
      "Trình cấp có thẩm quyền quyết định việc thành lập, tổ chức lại, giải thể, đổi tên và cơ cấu tổ chức thuộc bộ máy của các đơn vị, tổ chức thuộc và trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
      "Hướng dẫn và tổng hợp nhận xét đánh giá cán bộ, công chức, viên chức định kỳ hàng năm; quản lý số hiệu công chức, thẻ công chức, chứng minh thư hải quan theo quy định.",
    ],
    correct:
      "Dự thảo văn bản quy phạm pháp luật quy định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của Tổng cục Hải quan và các văn bản quy định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của các đơn vị thuộc, trực thuộc Tổng cục Hải quan.",
  },
  {
    question:
      "1: Trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan để trình Bộ trưởng Bộ Tài chính: Chương trình, kế hoạch dài hạn, trung hạn và hàng năm về hợp tác quốc tế trong lĩnh vực hải quan là nhiệm vụ của:",
    choices: [
      "Vụ Hợp tác quốc tế.",
      "Vụ Tổ chức cán bộ.",
      "Vụ Pháp chế.",
      "Vụ Thanh tra-Kiểm tra.",
    ],
    correct: "Vụ Hợp tác quốc tế.",
  },
  {
    question: "2: Vụ Hợp tác quốc tế làm việc theo:",
    choices: [
      "Chế độ thủ trưởng.",
      "Chế độ chuyên viên.",
      "Chế độ dân chủ.",
      "Chế độ tập trung.",
    ],
    correct: "Chế độ chuyên viên.",
  },
  {
    question: "3: Vụ Hợp tác quốc tế:",
    choices: [
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu riêng, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu hình quốc huy, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Có tư cách pháp nhân, con dấu chung, được mở tài khoản tại Kho bạc Nhà nước và ngân hàng theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều sai.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều sai.",
  },
  {
    question: "4: Vụ Hợp tác quốc tế có:",
    choices: [
      "Một số Phó Vụ trưởng theo quy định.",
      "Không quá 02 Phó Vụ trưởng.",
      "Không quá 04 Phó Vụ trưởng.",
      "Không quá 03 Phó Vụ trưởng.",
    ],
    correct: "Một số Phó Vụ trưởng theo quy định.",
  },
  {
    question:
      "1: Việc thành lập, sáp nhập, giải thể các Chi cục Hải quan, Đội Kiểm soát Hải quan và đơn vị tương đương do ai quyết định?",
    choices: [
      "Thủ tướng Chính phủ",
      "Chủ tịch Quốc hội",
      "Bộ trưởng Bộ tài chính",
      "Tổng bí thư",
    ],
    correct: "Bộ trưởng Bộ tài chính",
  },
  {
    question:
      "2: Ai là người quy định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của các tổ chức trực thuộc Tổng cục Hải quan?",
    choices: [
      "Tổng bí thư",
      "Bộ trưởng Bộ tài chính",
      "Chủ tịch Quốc hội",
      "Thủ tướng Chính phủ",
    ],
    correct: "Bộ trưởng Bộ tài chính",
  },
  {
    question:
      "3: Trong cơ cấu tổ chức Hải quan, có bao nhiêu tổ chức Hải quan ở trung ương?",
    choices: ["14", "15", "16", "17"],
    correct: "16",
  },
  {
    question: "4:Tổng cục trưởng được ban hành văn bản nào?",
    choices: [
      "Văn bản quy phạm pháp luật, văn bản hướng dẫn chuyên môn, nghiệp vụ về chuyên ngành, lĩnh vực thuộc phạm vi quản lý của tổng cục.",
      "Văn bản quy phạm pháp luật cá biệt, văn bản hướng dẫn chuyên môn, nghiệp vụ về chuyên ngành, lĩnh vực thuộc phạm vi quản lý của tổng cục.",
      "Văn bản hành chính cá biệt, văn bản hướng dẫn chuyên môn, nghiệp vụ về chuyên ngành, lĩnh vực thuộc phạm vi quản lý của tổng cục.",
      "Văn bản cá biệt, văn bản hướng dẫn chuyên môn, nghiệp vụ về chuyên ngành, lĩnh vực thuộc phạm vi quản lý của tổng cục.",
    ],
    correct:
      "Văn bản cá biệt, văn bản hướng dẫn chuyên môn, nghiệp vụ về chuyên ngành, lĩnh vực thuộc phạm vi quản lý của tổng cục.",
  },
  {
    question:
      "5: Tổng cục trưởng và các Phó Tổng cục trưởng của Tổng cục Hải quan do ai bổ nhiệm?",
    choices: [
      "Chủ tịch Quốc hội",
      "Thủ tướng Chính phủ",
      "Tổng bí thư",
      "Bộ trưởng Bộ tài chính",
    ],
    correct: "Bộ trưởng Bộ tài chính",
  },
  {
    question:
      "6: Theo quy định nhà nước, Tổng cục Hải quan có tối đa bao nhiêu Phó Tổng cục?",
    choices: ["02", "03", "04", "05"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "7: Tổng cục trưởng là người đứng đầu Tổng cục Hải quan, chịu trách nhiệm trước ai trong bộ máy nhà nước?",
    choices: [
      "Tổng bí thư.",
      "Thủ tướng Chính phủ.",
      "Bộ trưởng Bộ tài chính.",
      "Chủ tịch Quốc hội.",
    ],
    correct: "Bộ trưởng Bộ tài chính.",
  },
  {
    question:
      "8: Trong phạm vi nhiệm vụ và quyền hạn của mình, Bộ trưởng Bộ tài chính không có quyền xem xét, quyết định việc làm nào sau đây cho Tổng cục Hải quan?",
    choices: [
      "Dự thảo thông tư, quyết định, chỉ thị và các văn bản khác về hải quan.",
      "Kế hoạch hoạt động hàng năm của ngành hải quan.",
      "Danh mục hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu Việt Nam theo quy định của Luật Hải quan.",
      "Kế hoạch xây dựng công viên, trường học tại các địa phương.",
    ],
    correct: "Kế hoạch xây dựng công viên, trường học tại các địa phương.",
  },
  {
    question: "9: Quyết định 65/2015/QĐ-TTg được ký vào ngày nào?",
    choices: ["17/12/2015", "18/12/2015", "19/12/2015", "20/12/2015"],
    correct: "17/12/2015",
  },
  {
    question:
      "10: Theo Quyết định 65/2015/QĐ-TTg, Tổng cục Hải quan có tổng cộng bao nhiêu nhiệm vụ và quyền hạn?",
    choices: ["13", "14", "15", "16"],
    correct: "15",
  },
  {
    question:
      "11: Quyết định 65/2015/QĐ-TTg có hiệu lực thi hành kể từ ngày bao nhiêu?",
    choices: ["05/02/2016", "06/02/2016", "07/02/2016", "08/02/2016"],
    correct: "05/02/2016",
  },
  {
    question:
      "12: Quyết định 65/2015/QĐ-TTg quy định về vấn đề gì đối với Tổng cục Hải quan?",
    choices: [
      "Chức năng, nhiệm vụ",
      "Quyền hạn",
      "Cơ cấu tổ chức",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "13: Trong phạm vi nhiệm vụ và quyền hạn của mình, Tổng cục Hải quan được quyền trình Bộ trưởng Bộ Tài chính để trình Chính phủ, Thủ tướng Chính phủ xem xét, quyết định những việc làm nào sau đây?",
    choices: [
      "Các dự án Luật, dự án pháp lệnh, dự thảo nghị quyết của Quốc hội; dự thảo nghị quyết của Ủy ban Thường vụ Quốc hội; dự thảo nghị quyết, nghị định của Chính phủ; dự thảo quyết định, chỉ thị của Thủ tướng Chính phủ về hải quan.",
      "Chiến lược, quy hoạch, kế hoạch, chương trình mục tiêu quốc gia, chương trình hành động, đề án, dự án quan trọng về hải quan.",
      "Dự toán thu thuế xuất nhập khẩu hàng năm theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "14: Chức năng của Tổng cục Hải quan là gì?",
    choices: [
      "Tham mưu, giúp Bộ trưởng Bộ tài chính quản lý nhà nước về hải quan",
      "Thực thi pháp luật về hải quan trong phạm vi cả nước",
      "Tất cả câu trên đều đúng",
      "Tất cả câu trên đều sai",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng",
  },
  {
    question:
      "15: Trong các đơn vị sau, đơn vị nào trực thuộc cơ quan Hải quan tại trung ương?",
    choices: [
      "Chuyên ngành I.",
      "Khu vực II.",
      "Vụ thanh tra - kiểm tra.",
      "Cục hải quan Nghệ An.",
    ],
    correct: "Vụ thanh tra - kiểm tra.",
  },
  {
    question:
      "16: Cục Hải Quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương là cơ quan Hải Quan trực thuộc",
    choices: [
      "Ủy ban Nhân dân tỉnh.",
      "Hội đồng nhân dân tỉnh.",
      "Tổng Cục Hải Quan.",
      "Bộ Tài chính.",
    ],
    correct: "Tổng Cục Hải Quan.",
  },
  {
    question: "1: Vụ thanh tra kiểm tra có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Thanh tra, kiểm tra việc thực hiện chính sách, pháp luật, nghiệp vụ được giao của các tổ chức, cá nhân thuộc thẩm quyền quản lý của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan",
      "Thanh tra, kiểm tra đối với tổ chức, cá nhân Việt Nam và tổ chức, cá nhân nước ngoài tại Việt Nam trong việc chấp hành các quy định pháp luật về hải quan, pháp luật về thuế và các khoản thu khác đối với hàng hóa xuất nhập khẩu",
      "Xử lý theo thẩm quyền hoặc kiến nghị cơ quan nhà nước có thẩm quyền xử lý các vi phạm pháp luật trong lĩnh vực hải quan",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "2: Vụ thanh tra kiểm tra có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Theo dõi, kiểm tra, đôn đốc việc thực hiện các kết luận, kiến nghị, quyết định xử lý về thanh tra thuộc phạm vi quản lý của Tổng cục Hải quan. Là đầu mối tổng hợp báo cáo theo dõi, đôn đốc, kiểm tra đối với các tổ chức, đơn vị của Tổng cục Hải quan trong việc thực hiện các kiến nghị xử lý về trách nhiệm của các cơ quan Thanh tra, Kiểm toán Nhà nước, Cơ quan điều tra",
      "Giúp Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan tổ chức tiếp công dân; giải quyết khiếu nại tố cáo; tổ chức thực hiện công tác phòng, chống tham nhũng theo quy định của pháp luật",
      "Chủ trì thực hiện công tác liêm chính của Tổng cục Hải quan",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question:
      "1: Vụ pháp chế có nhiệm vụ trình Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan:",
    choices: [
      "Chương trình, kế hoạch dài hạn, trung hạn và hàng năm về xây dựng các văn bản quy phạm pháp luật thuộc lĩnh vực hải quan",
      "Văn bản quy phạm pháp luật về hải quan theo phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan",
      "Ý kiến tham gia về dự thảo văn bản quy phạm pháp luật do các đơn vị thuộc Bộ Tài chính hoặc các cơ quan có liên quan gửi lấy ý kiến theo phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "2: Vụ pháp chế có nhiệm vụ:",
    choices: [
      "Chủ trì, phối hợp, hướng dẫn, kiểm tra các đơn vị thuộc và trực thuộc Tổng cụcHải quan thực hiện quản lý nhà nước về công tác trách nhiệm bồi thường của Nhà nước trong lĩnh vực hải quan theo quy định của pháp luật.",
      "Thực hiện công tác đào tạo, bồi dưỡng về lĩnh vực nghiệp vụ theo phân công của Tổng cục trưởng Tổng cục Hải quan.",
      "Tổ chức nghiên cứu khoa học, ứng dụng công nghệ hiện đại trong lĩnh vực được phân công theo quy định của pháp luật.",
      "Tất cả câu trên đều đúng.",
    ],
    correct: "Tất cả câu trên đều đúng.",
  },
  {
    question: "1: Cục Hải quan Bắc Ninh có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: [
      "06 chi cục, 01 đội.",
      "05 chi cục, 01 đội.",
      "06 chi cục.",
      "06 đội.",
    ],
    correct: "05 chi cục, 01 đội.",
  },
  {
    question:
      "2: Các chi cục quản lý khu công nghiệp tỉnh Bắc Giang, Bắc Ninh, cảng nội địa Tiên Sơn, Thái Nguyên trực thuộc cục hải quan nào?",
    choices: ["Bắc Giang.", "Bắc Ninh.", "Lạng Sơn.", "Hà Nội."],
    correct: "Bắc Ninh.",
  },
  {
    question: "4: Cục hải quan tỉnh Bình Dương có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: ["8 chi cục, 1 đội.", "9 chi cục.", "3 đội.", "Đáp án khác."],
    correct: "8 chi cục, 1 đội.",
  },
  {
    question:
      "5: Các Chi cục Hải quan Sóng thần, khu công nghiệp Sóng thần, khu công nghiệp Mỹ Phước, Chi cục hải quan quản lý hàng xuất nhập khẩu ngoài khu công nghiệp, chi cục hải quan khu công nghiệp Việt Hương, khu công nghiệp Việt Nam - Singapore trực thuộc Cục Hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Bình Định.", "Bình Dương.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Bình Dương.",
  },
  {
    question: "6: Cục hải quan tỉnh Bình Định có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: ["3 chi cục, 1 đội.", "4 chi cục, 1 đội.", "3 chi cục.", "3 đội."],
    correct: "3 chi cục, 1 đội.",
  },
  {
    question:
      "7: Các chi cục hải quan cửa khẩu cảng Quy Nhơn, chi cục Hải quan Phú Yên trực thuộc cục hải quan nào?",
    choices: ["Bình Định.", "Hải phòng.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Bình Định.",
  },
  {
    question: "8: Cục Hải quan tỉnh An Giang có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: ["6 chi cục, 2 đội.", "5 chi cục, 3 đội.", "7 chi cục.", "8 đội."],
    correct: "6 chi cục, 2 đội.",
  },
  {
    question:
      "9: Các chi cục hải quan cửa khẩu cảng Mỹ Thới, cửa khẩu Tịnh Biên, Vĩnh Xương, Khánh Bình, Bắc Đai, Vĩnh Hội Đông trực thuộc Cục Hải quan tỉnh, thành phố nào?",
    choices: ["An Giang.", "Hà Nội.", "Tp. Hồ Chí Minh.", "Hải phòng."],
    correct: "An Giang.",
  },
  {
    question:
      "10: Cục hải quan tỉnh Bà Rịa- Vũng Tàu có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: [
      "06 chi cục, 01 đội.",
      "07 chi cục.",
      "07 đội.",
      "06 chi cục, 02 đội.",
    ],
    correct: "06 chi cục, 01 đội.",
  },
  {
    question:
      "11: Các chi cục hải quan cửa khẩu, cảng Vũng Tàu, Phú Mỹ, Cái Mép, Cát Lở, Côn Đảo trực thuộc cục Hải quan nào?",
    choices: ["Bà Rịa", "Vũng Tàu", "Bà Rịa - Vũng Tàu", "Đáp án khác"],
    correct: "Bà Rịa - Vũng Tàu",
  },
  {
    question:
      "12: Các chi cục hải quan cửa khẩu quốc tế Hoa Lư, cửa khẩu Hoàng Diệu, chi cục hải quan Chơn Thành trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Bình Phước.", "Hồ Chí Minh.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Bình Phước.",
  },
  {
    question:
      "13: Chi cục hải quan cửa khẩu Năm Căn, chi cục hải quan Hòa Trung trực thuộc cục hải quan tỉnh, thành phố nào?",
    choices: ["Cà Mau.", "Nam Định.", "Thanh Hoá.", "Cần Thơ."],
    correct: "Cà Mau.",
  },
  {
    question:
      "14: Các chi cục hải quan cửa khẩu Tà lùng, Trà Lĩnh, Sóc Giang, Pò Peo, Bí Hà, chi cục hải quan Bắc Kạn trực thuộc cục hải quan nào?",
    choices: ["Cao Bằng.", "Bắc Kạn.", "Lạng Sơn.", "Đáp án khác."],
    correct: "Cao Bằng.",
  },
  {
    question:
      "15: Các chi cục hải quan Tây Đô, cửa khẩu cảng Cần Thơ, cửa khẩu Vĩnh Long, Sóc Trăng trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Cần Thơ.", "Sóc Trăng.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Cần Thơ.",
  },
  {
    question:
      "16: Các chi cục hải quan cửa khẩu sân bay quốc tế Đà Nẵng, quản lý hàng Đầu tư, gia công, cửa khẩu cảng Đà nẵng, khu công nghiệp đà nẵng, khu công nghiệp Hòa Khánh- Liên Chiểu trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Đà Nẵng.", "Huế.", "Hải Phòng.", "Đáp án khác."],
    correct: "Đà Nẵng.",
  },
  {
    question:
      "17: Các chi cục hải quan Đà Lạt, Buôn Ma Thuột, cửa khẩu Buprăng trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Đắk Lắk.", "Đắk Nông.", "Huế.", "Đáp án khác"],
    correct: "Đắk Lắk.",
  },
  {
    question:
      "18: Các Chi cục hải quan cửa khẩu quốc tế Tây Trang, cửa khẩu Ma Lù Thàng, Lóng Sập, Chiềng khương, chi cục hải quan Sơn la trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Điện Biên.", "Sơn La.", "Bắc Ninh.", "Đáp án khác."],
    correct: "Điện Biên.",
  },
  {
    question:
      "19: Các Chi cục hải quan Biên Hòa, Long Thành, Nhơn Trạch, Long Bình Tân, Thống Nhất, Bình Thuận, khu chế xuất Long Bình trực thuộc Cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Đồng Nai.", "Đồng Tháp.", "Hà Giang.", "Đáp án khác."],
    correct: "Đồng Nai.",
  },
  {
    question:
      "20: Chi cục hải quan Kon Tum, cửa khẩu quốc tế Bờ Y, Lệ Thanh trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Gia Lai - Kon Tum.", "Gia Lai.", "Kon Tum.", "Đáp án khác."],
    correct: "Gia Lai - Kon Tum.",
  },
  {
    question:
      "21: Các chi cục hải quan cửa khẩu Vũng Áng, quốc tế Cầu Treo, Xuân Hải, chi cục hải quan Hồng Lĩnh, khu kinh tế cửa khẩu Cầu Treo trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Hà Tĩnh.", "Nghệ An.", "Thanh Hoá.", "Đáp án khác."],
    correct: "Hà Tĩnh.",
  },
  {
    question:
      "22: Các chi cục hải quan Vinh, cửa khẩu cảng Cửa Lò, cửa khẩu quốc tế Nậm Cắn, cửa khẩu Thanh Thuỷ trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Nghệ An.", "Quảng Bình.", "Thanh Hoá.", "Đáp án khác."],
    correct: "Nghệ An.",
  },
  {
    question:
      "23: Các chi cục hải quan cửa khẩu Cha Lo, Cà Roòng, cửa khẩu cảng Hòn La trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Quảng Bình.", "Quảng Trị.", "Quảng Ninh.", "Đáp án khác."],
    correct: "Quảng Bình.",
  },
  {
    question: "24: Cục hải quan tỉnh Quảng Nam gồm những chi cục hải quan nào?",
    choices: [
      "Chi cục hải quan khu công nghiệp Điện Nam- Điện Ngọc.",
      "Chi cục hải quan cửa khẩu Nam Giang.",
      "Chi cục hải quan cửa khẩu cảng Kỳ Hà.",
      "Cả 3 đáp án trên.",
    ],
    correct: "Cả 3 đáp án trên.",
  },
  {
    question:
      "25: Các chi cục hải quan cửa khẩu Hoành Mô, Móng Cái, cửa khẩu cảng Cẩm Phả, Vận Gia, Hòn Gai, chi cục hải quan Bắc Phong Sinh, cảng Cái Lân trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Quảng Ninh.", "Móng Cái.", "Hải Phòng.", "Đáp án khác."],
    correct: "Quảng Ninh.",
  },
  {
    question:
      "26: Cục hải quan tỉnh Quảng Ngãi gồm có những chi cục hải quan nào?",
    choices: [
      "Chi cục hải quan cửa khẩu cảng Dung Quất.",
      "Chi cục hải quan các khu công nghiệp Quảng Ngãi.",
      "Cả a và b.",
      "Đáp án khác.",
    ],
    correct: "Cả a và b.",
  },
  {
    question:
      "27: Các chi cục hải quan cửa khẩu Lao Bảo, La Lay, khu thương mại Lao Bảo, cửa khẩu cảng Cửa Việt trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Quảng Trị.", "Quảng Ninh.", "Quảng Bình.", "Đáp án khác."],
    correct: "Quảng Trị.",
  },
  {
    question:
      "28: Các chi cục hải quan cửa khẩu Mộc Bài, Xa Mát, Kà Tum, chi cục hải quan Phước Tân, chi cục hải quan khu công nghiệp Trảng Bàng trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Tây Ninh.", "Bình Dương.", "Bình Phước.", "Đáp án khác."],
    correct: "Tây Ninh.",
  },
  {
    question:
      "29: Cục hải quan tỉnh Thanh Hoá gồm có các chi cục hải quan nào?",
    choices: [
      "Chi cục hải quan cửa khẩu quốc tế Na Mèo.",
      "Chi cục hải quan cửa khẩu cảng Thanh Hóa.",
      "Chi cục hải quan cửa khẩu cảng Nghi Sơn.",
      "Tất cả đáp án trên.",
    ],
    correct: "Tất cả đáp án trên.",
  },
  {
    question:
      "30: Các chi cục hải quan Thuỷ An, A Đớt, chi cục hải quan cửa khẩu cảng Thuận An, Chân Mây trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Thừa Thiên Huế.", "Thừa Thiên.", "Huế.", "Đáp án khác."],
    correct: "Thừa Thiên Huế.",
  },
  {
    question:
      "31: Các cục hải quan TP Hà Nội, Hồ Chí Minh, Hải Phòng có bao nhiêu phòng tham mưu giúp việc?",
    choices: ["08", "09", "10", "Đáp án khác"],
    correct: "09",
  },
  {
    question:
      "32: Các cục hải quan tỉnh Bình Dương, Bà Rịa - Vũng Tàu, Đồng Nai, Đà Nẵng, Quảng Ninh, Lạng Sơn có bao nhiêu phòng tham mưu giúp việc?",
    choices: ["06", "08", "07", "Đáp án khác"],
    correct: "08",
  },
  {
    question:
      "33: Các cục hải quan tỉnh An Giang, Lào Cai, Nghệ An, Quảng Trị có bao nhiêu phòng tham mưu giúp việc?",
    choices: ["05", "06", "08", "Đáp án khác"],
    correct: "05",
  },
  {
    question:
      "34: Các cục hải quan tỉnh Bắc Ninh, Cao Bằng, Đồng Tháp, Long An, Hà Tĩnh, Tây Ninh có bao nhiêu phòng tham mưu giúp việc?",
    choices: ["02", "04", "07", "08"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "35: Các cục hải quan tỉnh Thanh Hoá, Bình Định, Kiên Giang có bao nhiêu phòng tham mưu giúp việc?",
    choices: ["03", "04", "05", "Đáp án khác"],
    correct: "03",
  },
  {
    question: "36: Cục Hải quan tỉnh nào có 08 phòng",
    choices: ["Bà Rịa - Vũng Tàu.", "An Giang.", "Lào Cai.", "Long An."],
    correct: "Bà Rịa - Vũng Tàu.",
  },
  {
    question: "37: Cục Hải quan các tỉnh, thành phố nào có 4 phòng:",
    choices: ["Cần Thơ.", "Lào Cai.", "Nghệ An.", "Thanh Hóa."],
    correct: "Cần Thơ.",
  },
  {
    question: "38: Cục Hải quan tỉnh nào có 04 phòng",
    choices: ["Bắc Ninh.", "Bình Định.", "Kiên Giang.", "Cà Mau."],
    correct: "Bắc Ninh.",
  },
  {
    question: "39: Cục Hải quan thành phố Hải Phòng không có phòng nào",
    choices: [
      "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
      "Phòng Tài vụ - Quản trị.",
      "Văn phòng.",
      "Phòng Giám sát quản lý về hải quan.",
    ],
    correct: "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
  },
  {
    question:
      "40: Cục Hải quan các tỉnh: An Giang, Lào Cai, Nghệ An, Quảng Trị có phòng nào:",
    choices: [
      "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
      "Phòng Giám sát quản lý về hải quan.",
      "Phòng Thuế xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Công nghệ thông tin.",
    ],
    correct: "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
  },
  {
    question: "41: Cục Hải quan tỉnh Thanh Hóa gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
      "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
      "Phòng Công nghệ thông tin.",
      "Phòng Tài vụ - Quản trị.",
    ],
    correct: "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
  },
  {
    question: "42: Cục Hải quan các tỉnh, thành phố nào có 9 phòng:",
    choices: ["Hà Nội.", "Đồng Nai.", "Đà Nẵng.", "Quảng Ninh."],
    correct: "Hà Nội.",
  },
  {
    question: "43: Cục Hải quan tỉnh Lạng Sơn có mấy phòng?",
    choices: ["09", "08", "07", "05"],
    correct: "08",
  },
  {
    question: "44: Cục Hải quan tỉnh Lạng Sơn bao gồm:",
    choices: [
      "Chi cục Hải quan cửa khẩu Mường Khương.",
      "Chi cục Hải quan Bát Xát.",
      "Chi cục Hải quan Bến Lức.",
      "Chi cục Hải quan Cốc Nam. ",
    ],
    correct: "Chi cục Hải quan Cốc Nam. ",
  },
  {
    question: "45: Cục Hải quan tỉnh nào có 04 phòng?",
    choices: ["Bắc Ninh.", "Bình Định.", "Kiên Giang.", "Cà Mau."],
    correct: "Bắc Ninh.",
  },
  {
    question: "46: Cục hải quan thành phố Cần Thơ có bao nhiêu phòng ?",
    choices: ["03", "04", "05", "06"],
    correct: "04",
  },
  {
    question:
      "47: Trụ sở chính của Tổng cục Hải quan được đặt ở thành phố nào?",
    choices: ["Hà Nội", "Sài Gòn", "Nghệ An", "Đà Nẵng"],
    correct: "Hà Nội",
  },
  {
    question:
      "48: Các chi cục hải quan cửa khẩu cảng Mỹ Thới, cửa khẩu Tịnh Biên, Vĩnh Xương, Khánh Bình, Bắc Đai, Vĩnh Hội Đông Trực thuộc Cục Hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["An Giang", "Hà Nội", "Tp. Hồ Chí Minh", "Hải Phòng"],
    correct: "An Giang",
  },
  {
    question:
      "49: Cục hải quan tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu có bao nhiêu chi cục, đội?",
    choices: [
      "06 chi cục, 01 đội",
      "07 chi cục",
      "07 đội",
      "06 chi cục, 02 đội",
    ],
    correct: "06 chi cục, 01 đội",
  },
  {
    question: "50: Cục hải quan Hà Nam Ninh gồm có những chi cục nào?",
    choices: ["Hà Nam.", "Nam Định.", "Ninh Bình.", "Cả 3 đáp án trên"],
    correct: "Cả 3 đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "51: Các chi cục hải quan cửa khẩu quốc tế Hà Tiên, cảng Hòn Chông, cửa khẩu Giang Thành, chi cục hải quan Phú Quốc trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Kiên Giang.", "Đồng Tháp.", "Hà Nam Ninh.", "Đáp án khác."],
    correct: "Kiên Giang.",
  },
  {
    question:
      "52: Các chi cục hải quan cửa khẩu Nha Trang, Cam Ranh, chi cục hải quan Vân Phong, Ninh Thuận, cửa khẩu sân bay quốc tế Cam Ranh trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Khánh Hòa.", "Đà Nẵng.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Khánh Hòa.",
  },
  {
    question:
      "53: Các chi cục hải quan cửa khẩu Hữu Nghị, Chi Ma, chi cục hải quan Tân Thanh, Cốc Nam, ga đường sắt quốc tế Đồng Đăng trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Lạng Sơn.", "Yên Bái.", "Hà Nội.", "Đáp án khác."],
    correct: "Lạng Sơn.",
  },
  {
    question:
      "54: Các chi cục hải quan cửa khẩu Mường Khương, Lào Cai, chi cục hải quan Bát Xát, ga đường sắt quốc tế Lào Cai trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Lào Cai.", "Điện Biên.", "Sơn La.", "Đáp án khác."],
    correct: "Lào Cai.",
  },
  {
    question:
      "55: Các chi cục hải quan Bến Lức, Hưng Điền, Đức Hoà, cửa khẩu cảng Mỹ Tho, cửa khẩu quốc tế Bình Hiệp, cửa khẩu Mỹ Quý Tây trực thuộc cục hải quan tỉnh nào?",
    choices: ["Long An.", "An Giang.", "Hồ Chí Minh.", "Đáp án khác."],
    correct: "Long An.",
  },
  {
    question:
      "56: Cục Hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương nào sau đây không thuộc thuộc Tổng cục Hải quan?",
    choices: [
      "Cục hải quan Nghệ An.",
      "Cục hải quan Kiên Giang.",
      "Cục hải quan Bắc Hà Nội.",
      "Cục hải quan Lạng Sơn.",
    ],
    correct: "Cục hải quan Bắc Hà Nội.",
  },
  {
    question: "57: Cục Hải quan tỉnh nào có 08 phòng",
    choices: ["Bà Rịa - Vũng Tàu.", "An Giang.", "Lào Cai.", "Long An."],
    correct: "Bà Rịa - Vũng Tàu.",
  },
  {
    question: "58: Trình tự nào sau đây là đúng về hiện đại hóa hải quan?",
    choices: [
      "Hải quan giấy, hải quan điện tử, hải quan số, hải quan thông minh",
      "Hải quan giấy, hải quan số, hải quan điện tử, hải quan thông minh",
      "Hải quan giấy, hải quan điện tử, hải quan thông minh, hải quan số",
      "Hải quan thông minh, hải quan số, hải quan giấy, hải quan điện tử",
    ],
    correct:
      "Hải quan giấy, hải quan điện tử, hải quan số, hải quan thông minh",
  },
  {
    question: "59: Cục Hải quan tỉnh Lạng Sơn có mấy phòng?",
    choices: ["09.", "08.", "07.", "05."],
    correct: "08.",
  },
  {
    question: "60: Cục Hải quan tỉnh Thanh Hóa gồm:",
    choices: [
      "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
      "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
      "Phòng Công nghệ thông tin.",
      "Phòng Tài vụ - Quản trị",
    ],
    correct: "Phòng Tổ chức cán bộ - Thanh tra.",
  },
  {
    question:
      "61: Cục Hải quan các tỉnh: An Giang, Lào Cai, Nghệ An, Quảng Trị có phòng nào:",
    choices: [
      "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
      "Phòng Giám sát quản lý về hải quan.",
      "Phòng Thuế xuất nhập khẩu.",
      "Phòng Công nghệ thông tin. ",
    ],
    correct: "Phòng Chống buôn lậu và xử lý vi phạm.",
  },
  {
    question: "62: Cục Hải quan tỉnh nào có 04 phòng?",
    choices: ["Bắc Ninh.", "Bình Định.", "Kiên Giang.", "Cà Mau."],
    correct: "Bắc Ninh.",
  },
  {
    question: "63: Những cục hải quan nào sau đây trực thuộc tỉnh giáp biển?",
    choices: [
      "Cục hải quan Quảng Ninh",
      "Cục hải quan Hà Nội",
      "Cục hải quan Lào Cai",
      "Cục hải quan TP.Hồ Chí Minh",
    ],
    correct: "Cục hải quan Quảng Ninh",
  },
  {
    question: "64: Cục hải quan Hà Nam Ninh gồm có những chi cục nào? ",
    choices: ["Hà Nam. ", "Nam Định. ", "Ninh Bình. ", "Cả 3 đáp án trên"],
    correct: "Cả 3 đáp án trên",
  },
];

export default quiz2;
